[{"id":1,"codigo_provincia":"AM","codigo":"AM01","estado":1,"nombre":"Santillana","provincia_frontera":"","provincia_id":1,"provincia":{"id":1,"nombre":"Almer\u00eda","communidad_id":1,"iberia_id":1,"created_at":"2017-09-12 09:03:46","updated_at":"2017-09-12 09:03:46"},"communidad_id":1,"communidad":{"id":1,"nombre":"Andalucia","created_at":"2017-09-12 09:03:17","updated_at":"2017-09-12 09:03:17"},"pais":"Espa\u00f1a","iberia_id":1,"iberia":"Parda","isla":"","pata_negra":0,"created_at":"2017-09-12 09:10:46","updated_at":"2017-09-12 09:16:28","longitude":"37.0904800000","latitude":"-2.7546300000","logros_count":30,"vertientes":[{"id":1,"cima_id":1,"cima_codigo":"AM01","index":1,"vertiente":"Ohanes","altitud":1338,"desnivel":870,"longitud":18.28,"porcentage_medio":4.76,"porcentage_maximo":9,"apm":151,"created_at":"2017-09-12 09:11:56","updated_at":"2017-09-12 09:16:46","inicio":"En la A-348 entre R\u00e1gol y Canj\u00e1yar, hallaremos el desv\u00edo hacia Ohanes y Abla por la AL-3404.","dudas":"En el km. 8,2 justo al llegar a Ohanes, giramos a la derecha hacia Abla y Tices.","final":"No hay ninguna indicaci\u00f3n y es muy irregular, habr\u00e1 que contar que llevamos algo m\u00e1s de 18 kms. desde el desv\u00edo inicial.","observaciones":null,"longitude_cima":"37.0904800000","latitude_cima":"-2.7546300000","iframe":"https:\/\/maps.google.es\/maps\/ms?msa=0&msid=201849215099252397790.0004f77ad9360d8cdee7c&hl=es&ie=UTF8&t=m&ll=37.046135,-2.741089&spn=0.109609,0.171318&z=12&output=embed","enlaces":[]}]},{"id":2,"codigo_provincia":"AM","codigo":"AM02","estado":1,"nombre":"Padilla-Esc\u00fallar","provincia_frontera":"Granada","provincia_id":1,"provincia":{"id":1,"nombre":"Almer\u00eda","communidad_id":1,"iberia_id":1,"created_at":"2017-09-12 09:03:46","updated_at":"2017-09-12 09:03:46"},"communidad_id":1,"communidad":{"id":1,"nombre":"Andalucia","created_at":"2017-09-12 09:03:17","updated_at":"2017-09-12 09:03:17"},"pais":"Espa\u00f1a","iberia_id":1,"iberia":"Parda","isla":"","pata_negra":0,"created_at":"2017-09-12 09:10:46","updated_at":"2017-09-12 09:16:28","longitude":"37.2533200000","latitude":"-2.7747600000","logros_count":37,"vertientes":[{"id":2,"cima_id":2,"cima_codigo":"AM02","index":1,"vertiente":"Abla","altitud":2036,"desnivel":1221,"longitud":27.05,"porcentage_medio":4.5,"porcentage_maximo":10,"apm":208,"created_at":"2017-09-12 09:11:56","updated_at":"2017-09-12 09:16:46","inicio":"Partimos de la localidad de Abla, saliendo por la ALP-5405 hacia Estaci\u00f3n de Abla y Esc\u00fallar. A los 500 mts. pasamos el puente sobre el r\u00edo Nacimiento, dando inicio a la ascensi\u00f3n.","dudas":"En el km. 2,2 giramos a la izquierda hacia Esc\u00fallar; en el km. 8,0 dejamos el acceso a Esc\u00fallar a la derecha para seguir por la izquierda hacia Caniles, en todo momento por la AL-5405..","final":"No hay ninguna indicaci\u00f3n. Es un suave collado con curva ligera hacia la izquierda y donde la carretera se adentra en un pinar. (*) Puerto fronterizo entre dos provincias, por lo que subirlo por cada vertiente punt\u00faa para cada provincia, en este caso para Almer\u00eda y Granada. Ver GR11.","observaciones":"Asfalto muy malo (2014)","longitude_cima":"37.2533200000","latitude_cima":"-2.7747600000","iframe":"https:\/\/maps.google.es\/maps\/ms?msa=0&msid=201849215099252397790.0004f77ad2e133a3b4b70&hl=es&ie=UTF8&t=m&ll=37.203535,-2.774048&spn=0.218763,0.342636&z=11&output=embed","enlaces":[{"id":1,"cima_id":2,"vertiente_id":2,"url":"http:\/\/www.altimetrias.net\/aspbk\/verPerfilusu.asp?id=767","created_at":"2017-09-12 09:17:04","updated_at":"2017-09-12 09:17:04"}]}]},{"id":3,"codigo_provincia":"AM","codigo":"AM03","estado":1,"nombre":"Collado Garc\u00eda","provincia_frontera":"","provincia_id":1,"provincia":{"id":1,"nombre":"Almer\u00eda","communidad_id":1,"iberia_id":1,"created_at":"2017-09-12 09:03:46","updated_at":"2017-09-12 09:03:46"},"communidad_id":1,"communidad":{"id":1,"nombre":"Andalucia","created_at":"2017-09-12 09:03:17","updated_at":"2017-09-12 09:03:17"},"pais":"Espa\u00f1a","iberia_id":1,"iberia":"Parda","isla":"","pata_negra":0,"created_at":"2017-09-12 09:10:46","updated_at":"2017-09-12 09:16:28","longitude":"37.2105600000","latitude":"-2.2847700000","logros_count":42,"vertientes":[{"id":3,"cima_id":3,"cima_codigo":"AM03","index":1,"vertiente":"Olula del R\u00edo","altitud":1246,"desnivel":790,"longitud":24,"porcentage_medio":3.29,"porcentage_maximo":8,"apm":171,"created_at":"2017-09-12 09:11:56","updated_at":"2017-09-12 09:16:46","inicio":"Salimos de Olula del R\u00edo por la A-349 que nos conduce a Tabernas.","dudas":"Seguiremos en todo momento la A-349 en direcci\u00f3n a Tabernas; en el km. 14,2 se alcanza el Collado de las Mujeres y despu\u00e9s de 5 kms. de descenso se retoma la subida.","final":"Tiene cartel de puerto.","observaciones":"Tr\u00e1fico molesto.","longitude_cima":"37.2105600000","latitude_cima":"-2.2847700000","iframe":"https:\/\/maps.google.es\/maps\/ms?msa=0&msid=201849215099252397790.0004f77acbae4dff5575e&hl=es&ie=UTF8&t=m&ll=37.275146,-2.298203&spn=0.218555,0.342636&z=11&output=embed","enlaces":[{"id":515,"cima_id":3,"vertiente_id":3,"url":"http:\/\/3.bp.blogspot.com\/__26iSnLHYMk\/TGpOhs_seuI\/AAAAAAAAARQ\/NTixjRBgdAc\/s1600\/Collado+Garc%C3%ADa+%281246m%29+%28por+Olula+del+R%C3%ADo%29+%2801%29+Perfil+%2824k-3,29%25%29+%28171C%29+%281%C2%AA%29.jpg","created_at":"2017-09-12 09:17:05","updated_at":"2017-09-12 09:17:05"}]}]},{"id":4,"codigo_provincia":"AM","codigo":"AM04","estado":1,"nombre":"Enix (P. E\u00f3lico)","provincia_frontera":"","provincia_id":1,"provincia":{"id":1,"nombre":"Almer\u00eda","communidad_id":1,"iberia_id":1,"created_at":"2017-09-12 09:03:46","updated_at":"2017-09-12 09:03:46"},"communidad_id":1,"communidad":{"id":1,"nombre":"Andalucia","created_at":"2017-09-12 09:03:17","updated_at":"2017-09-12 09:03:17"},"pais":"Espa\u00f1a","iberia_id":1,"iberia":"Parda","isla":"","pata_negra":0,"created_at":"2017-09-12 09:10:46","updated_at":"2017-09-12 09:16:28","longitude":"36.8981300000","latitude":"-2.6118600000","logros_count":50,"vertientes":[{"id":4,"cima_id":4,"cima_codigo":"AM04","index":1,"vertiente":"El Parador de las Hortichuelas","altitud":1019,"desnivel":961,"longitud":16.3,"porcentage_medio":5.89,"porcentage_maximo":10,"apm":177,"created_at":"2017-09-12 09:11:56","updated_at":"2017-09-12 09:16:46","inicio":"En la N-340a entre Almer\u00eda y El Ejido, al paso por El Parador de las Hortichuelas, iniciamos el ascenso en una rotonda tomando direcci\u00f3n Autov\u00eda A-7.","dudas":"A los primeros 1,7 kms. encontraremos tres rotondas, hemos de seguir en direcci\u00f3n a La Env\u00eda, Enix y Felix por la A-391; en el km. 8,0 se alcanza el Collado del Retamar, ignoramos los desv\u00edos a la izquierda hacia Vicar y Felix y seguimos por la A-391 hacia Enix y Canj\u00e1yar; en los sucesivos cruces que encontraremos seguiremos las indicaciones a Canj\u00e1yar y el Parque E\u00f3lico.","final":"No hay ninguna indicaci\u00f3n pero es un claro collado de paso, a la izquierda sale una pista que enfila hacia los aerogeneradores nada m\u00e1s pasar un edificio viejo y abandonado.","observaciones":null,"longitude_cima":"36.8981300000","latitude_cima":"-2.6118600000","iframe":"https:\/\/maps.google.es\/maps\/ms?msa=0&msid=201849215099252397790.0004f77abfafadc52df13&hl=es&ie=UTF8&t=m&ll=36.853527,-2.60891&spn=0.109887,0.171318&z=12&output=embed","enlaces":[{"id":4,"cima_id":4,"vertiente_id":4,"url":"http:\/\/3.bp.blogspot.com\/__26iSnLHYMk\/TGpQzZ0VpZI\/AAAAAAAAASQ\/aOF3C8ZA4aQ\/s1600\/El+Marchal+de+Enix+(1020m)+(desde+El+Parador-Roquetas)+(01)+Perfil+(16,3k-5,89%25)+(177C)+(1\u00c2\u00aa).jpg","created_at":"2017-09-12 09:17:04","updated_at":"2017-09-12 09:17:04"}]},{"id":5,"cima_id":4,"cima_codigo":"AM04","index":2,"vertiente":"V\u00edcar","altitud":1019,"desnivel":926,"longitud":17.4,"porcentage_medio":5.32,"porcentage_maximo":11,"apm":174,"created_at":"2017-09-12 09:11:56","updated_at":"2017-09-12 09:16:46","inicio":"En la N-340a entre Almer\u00eda y El Ejido, al paso por La Puebla de V\u00edcar, buscamos la carretera que se dirige a Villa de V\u00edcar.","dudas":"A los 2 kms. pasamos sobre la autov\u00eda A-7 y continuamos hacia V\u00edcar; en el km. 3,5 dejamos a la izquierda V\u00edcar para seguir a la derecha hacia Felix; en el km. 9,3 se alcanza el Collado del Retamar, ignoramos el desv\u00edo a la derecha a Motril y a la izquierda hacia Felix y seguimos por la A-391 hacia Enix y Canj\u00e1yar; en los sucesivos cruces que encontraremos seguiremos las indicaciones a Canj\u00e1yar y el Parque E\u00f3lico.","final":"No hay ninguna indicaci\u00f3n pero es un claro collado de paso, a la izquierda sale una pista que enfila hacia los aerogeneradores nada m\u00e1s pasar un edificio viejo y abandonado.","observaciones":null,"longitude_cima":"36.8981300000","latitude_cima":"-2.6118600000","iframe":"https:\/\/maps.google.es\/maps\/ms?msa=0&msid=218028416192983371638.0004e7b08207ba55ae3bd&ie=UTF8&t=m&ll=36.852703,-2.604103&spn=0.109888,0.171318&z=12&output=embed","enlaces":[{"id":5,"cima_id":4,"vertiente_id":5,"url":"http:\/\/fotos.subefotos.com\/f13d9892fe9dcb9cffc519abf9c11657o.png","created_at":"2017-09-12 09:17:04","updated_at":"2017-09-12 09:17:04"}]}]},{"id":5,"codigo_provincia":"AM","codigo":"AM05","estado":1,"nombre":"Pico Colativ\u00ed","provincia_frontera":"","provincia_id":1,"provincia":{"id":1,"nombre":"Almer\u00eda","communidad_id":1,"iberia_id":1,"created_at":"2017-09-12 09:03:46","updated_at":"2017-09-12 09:03:46"},"communidad_id":1,"communidad":{"id":1,"nombre":"Andalucia","created_at":"2017-09-12 09:03:17","updated_at":"2017-09-12 09:03:17"},"pais":"Espa\u00f1a","iberia_id":1,"iberia":"Parda","isla":"","pata_negra":0,"created_at":"2017-09-12 09:10:46","updated_at":"2017-09-12 09:16:28","longitude":"36.9953100000","latitude":"-2.3010600000","logros_count":30,"vertientes":[{"id":6,"cima_id":5,"cima_codigo":"AM05","index":1,"vertiente":"Turrillas","altitud":1387,"desnivel":928,"longitud":19.1,"porcentage_medio":4.86,"porcentage_maximo":17,"apm":172,"created_at":"2017-09-12 09:11:56","updated_at":"2017-09-12 09:16:46","inicio":"En la N-340a entre entre Tabernas y Sorbas, tomando la AL-3103 que se dirige a Turrillas.","dudas":"En el km. 8,6 seguimos por la derecha a Turrillas ignorando la izquierda que se dirige a Lucainena; en Turrillas seguiremos las indicaciones hacia Sierra Alamilla bien entrando al pueblo o desvi\u00e1ndonos a la izquierda por el acceso al cementerio; los siguientes cruces indica \"Colativ\u00ed-Radar\"; en el km. 17,4 giramos a la izquierda dejando la carretera que se dirige a Tabernas.","final":"En la puerta de la valla del radar de la cima.","observaciones":null,"longitude_cima":"36.9953100000","latitude_cima":"-2.3010600000","iframe":"https:\/\/maps.google.es\/maps\/ms?msa=0&msid=201849215099252397790.0004f77ab632917f0de41&hl=es&ie=UTF8&t=m&ll=37.035447,-2.276573&spn=0.109625,0.171318&z=12&output=embed","enlaces":[{"id":195,"cima_id":5,"vertiente_id":6,"url":"http:\/\/www.altimetrias.net\/aspbk\/verPuerto.asp?id=425","created_at":"2017-09-12 09:17:04","updated_at":"2017-09-12 09:17:04"}]}]},{"id":6,"codigo_provincia":"AM","codigo":"AM06","estado":1,"nombre":"Reul Alto","provincia_frontera":"","provincia_id":1,"provincia":{"id":1,"nombre":"Almer\u00eda","communidad_id":1,"iberia_id":1,"created_at":"2017-09-12 09:03:46","updated_at":"2017-09-12 09:03:46"},"communidad_id":1,"communidad":{"id":1,"nombre":"Andalucia","created_at":"2017-09-12 09:03:17","updated_at":"2017-09-12 09:03:17"},"pais":"Espa\u00f1a","iberia_id":1,"iberia":"Parda","isla":"","pata_negra":0,"created_at":"2017-09-12 09:10:46","updated_at":"2017-09-12 09:16:28","longitude":"37.2968400000","latitude":"-2.3421600000","logros_count":33,"vertientes":[{"id":7,"cima_id":6,"cima_codigo":"AM06","index":1,"vertiente":"Macael","altitud":1149,"desnivel":659,"longitud":12.6,"porcentage_medio":5.2,"porcentage_maximo":15,"apm":134,"created_at":"2017-09-12 09:11:56","updated_at":"2017-09-12 09:16:45","inicio":"Salimos de Olula del R\u00edo por la A-349 que nos conduce a Tabernas, y comenzamos la subida al tomar el desv\u00edo a la derecha hacia Macael y Laroya por la AL-6104.","dudas":"A los 500 mts. y justo entrando en Macael tomamos la avenida de la derecha; tras un breve descenso por Macael, tomamos un desv\u00edo a la derecha hacia Laroya; antes del km. 9,0 justo a la entrada de Laroya, nos desviamos a la derecha hacia el \u00c1rea Recreativa Reul Alto.","final":"En el \u00c1rea Recreativa de Reul Alto, en un cruce de pistas.","observaciones":null,"longitude_cima":"37.2968400000","latitude_cima":"-2.3421600000","iframe":"https:\/\/maps.google.es\/maps\/ms?msa=0&msid=201849215099252397790.0004f77aadb527f75e02c&hl=es&ie=UTF8&t=m&ll=37.318981,-2.307301&spn=0.054607,0.085659&z=13&output=embed","enlaces":[{"id":891,"cima_id":6,"vertiente_id":7,"url":"http:\/\/www.altimetrias.net\/aspbk\/verPerfilusu.asp?id=5","created_at":"2017-09-12 09:17:06","updated_at":"2017-09-12 09:17:06"}]}]},{"id":7,"codigo_provincia":"AM","codigo":"AM07","estado":1,"nombre":"La Parra (antes Los P\u00e9rez)","provincia_frontera":"","provincia_id":1,"provincia":{"id":1,"nombre":"Almer\u00eda","communidad_id":1,"iberia_id":1,"created_at":"2017-09-12 09:03:46","updated_at":"2017-09-12 09:03:46"},"communidad_id":1,"communidad":{"id":1,"nombre":"Andalucia","created_at":"2017-09-12 09:03:17","updated_at":"2017-09-12 09:03:17"},"pais":"Espa\u00f1a","iberia_id":1,"iberia":"Parda","isla":"","pata_negra":0,"created_at":"2017-09-12 09:10:46","updated_at":"2017-09-12 09:16:28","longitude":"36.7735100000","latitude":"-3.0802600000","logros_count":36,"vertientes":[{"id":8,"cima_id":7,"cima_codigo":"AM07","index":1,"vertiente":"Guainos Bajos Km. 382","altitud":513,"desnivel":504,"longitud":4.44,"porcentage_medio":11.35,"porcentage_maximo":18,"apm":205,"created_at":"2017-09-12 09:11:56","updated_at":"2017-09-12 09:16:46","inicio":"Si transitamos por la N-340 desde Adra hacia Motril y M\u00e1laga, justo al pasar Gua\u00ednos Bajos, sobre el km. 382,7 tomaremos el desv\u00edo a la derecha sin se\u00f1alizar.","dudas":"A los 500 mts. pasaremos sobre la A-7 y seguiremos siempre en direcci\u00f3n a Los P\u00e9rez.","final":"No hay ninguna indicaci\u00f3n, habremos de calcular que llevamos 4,4 kms. desde que abandonamos la N-340. NOTA","observaciones":null,"longitude_cima":"36.7735100000","latitude_cima":"-3.0802600000","iframe":"https:\/\/maps.google.es\/maps\/ms?msa=0&msid=201849215099252397790.0004f77a97a570aeacc15&hl=es&ie=UTF8&t=m&ll=36.758966,-3.076859&spn=0.055011,0.085659&z=13&output=embed","enlaces":[{"id":888,"cima_id":7,"vertiente_id":8,"url":"http:\/\/1.bp.blogspot.com\/__26iSnLHYMk\/TGpT0qTKBVI\/AAAAAAAAATo\/VD0dUT2A8bk\/s1600\/Guainos+Bajos-Los+P\u00c3\u00a9rez+(513m)+(01)+Perfil+(4,44k-11,35%25)+(205C)+(1\u00c2\u00aa)+-+La+Parra+(626m)+(9,24k-6,67%25)+(123C)+(1\u00c2\u00aa).jpg","created_at":"2017-09-12 09:17:06","updated_at":"2017-09-12 09:17:06"},{"id":889,"cima_id":7,"vertiente_id":8,"url":"http:\/\/39x28altimetrias.com\/elcorral.html","created_at":"2017-09-12 09:17:06","updated_at":"2017-09-12 09:17:06"}]},{"id":9,"cima_id":7,"cima_codigo":"AM07","index":2,"vertiente":"Guainos Bajos Km. 386","altitud":626,"desnivel":616,"longitud":9.24,"porcentage_medio":6.67,"porcentage_maximo":10,"apm":123,"created_at":"2017-09-12 09:11:56","updated_at":"2017-09-12 09:16:46","inicio":"Si transitamos por la N-340 desde Adra hacia Motril y M\u00e1laga, al poco de dejar atr\u00e1s Adra y junto al poste del km. 386 tomaremos el desv\u00edo a la derecha que nos indica a La Parra por la AL-6301.","dudas":"A los 750 mts. pasaremos bajo la A-7 y seguiremos siempre en direcci\u00f3n a La Parra.","final":"No hay ninguna indicaci\u00f3n, unos 500 mts. despu\u00e9s de pasar La Parra, siempre en la AL-6301. NOTA","observaciones":null,"longitude_cima":"36.7735100000","latitude_cima":"-3.0802600000","iframe":"https:\/\/maps.google.es\/maps\/ms?msa=0&msid=201849215099252397790.0004f77a9daa2a86158a2&hl=es&ie=UTF8&t=m&ll=36.762817,-3.052139&spn=0.055009,0.085659&z=13&output=embed","enlaces":[{"id":890,"cima_id":7,"vertiente_id":9,"url":"http:\/\/1.bp.blogspot.com\/__26iSnLHYMk\/TGpT0qTKBVI\/AAAAAAAAATo\/VD0dUT2A8bk\/s1600\/Guainos+Bajos-Los+P\u00c3\u00a9rez+(513m)+(01)+Perfil+(4,44k-11,35%25)+(205C)+(1\u00c2\u00aa)+-+La+Parra+(626m)+(9,24k-6,67%25)+(123C)+(1\u00c2\u00aa).jpg","created_at":"2017-09-12 09:17:06","updated_at":"2017-09-12 09:17:06"}]}]},{"id":8,"codigo_provincia":"AM","codigo":"AM08","estado":1,"nombre":"Calar Alto","provincia_frontera":"","provincia_id":1,"provincia":{"id":1,"nombre":"Almer\u00eda","communidad_id":1,"iberia_id":1,"created_at":"2017-09-12 09:03:46","updated_at":"2017-09-12 09:03:46"},"communidad_id":1,"communidad":{"id":1,"nombre":"Andalucia","created_at":"2017-09-12 09:03:17","updated_at":"2017-09-12 09:03:17"},"pais":"Espa\u00f1a","iberia_id":1,"iberia":"Parda","isla":"","pata_negra":0,"created_at":"2017-09-12 09:10:46","updated_at":"2017-09-12 09:16:28","longitude":"37.2220600000","latitude":"-2.5467600000","logros_count":95,"vertientes":[{"id":10,"cima_id":8,"cima_codigo":"AM08","index":1,"vertiente":"G\u00e9rgal","altitud":2155,"desnivel":1390,"longitud":22.8,"porcentage_medio":6.1,"porcentage_maximo":14,"apm":294,"created_at":"2017-09-12 09:11:56","updated_at":"2017-09-12 09:16:45","inicio":"En la A-92 entre Almer\u00eda y Guadix, a la altura del pueblo de G\u00e9rgal, tomamos la salida 362 para iniciar la ascensi\u00f3n por la A-1178 que se dirige hacia Ser\u00f3n.","dudas":"En el km. 4,5 giramos a la izquierda hacia Bacares; en el km. 19,2 alcanzamos el Collado de Venta Luisa, con cartel de puerto, y abandonamos la carretera a Bacares y Ser\u00f3n para seguir por la izquierda hacia Calar Alto.","final":"En el cruce en el que a derecha e izquierda se accede a los Observatorios Astron\u00f3micos.","observaciones":null,"longitude_cima":"37.2220600000","latitude_cima":"-2.5467600000","iframe":"https:\/\/maps.google.es\/maps\/ms?msa=0&msid=201849215099252397790.0004f77a7dd39f1896cff&hl=es&ie=UTF8&t=m&ll=37.164694,-2.549515&spn=0.218876,0.342636&z=11&output=embed","enlaces":[{"id":234,"cima_id":8,"vertiente_id":10,"url":"http:\/\/www.altimetrias.net\/aspbk\/verPuerto.asp?id=388","created_at":"2017-09-12 09:17:04","updated_at":"2017-09-12 09:17:04"}]},{"id":11,"cima_id":8,"cima_codigo":"AM08","index":2,"vertiente":"Aulago","altitud":2155,"desnivel":1427,"longitud":30.5,"porcentage_medio":4.68,"porcentage_maximo":14,"apm":253,"created_at":"2017-09-12 09:11:56","updated_at":"2017-09-12 09:16:45","inicio":"En la A-92 entre Almer\u00eda y Guadix, tomamos la salida 356 que indica Alcubillas y Aulago. Seguimos por la AL-4404 hacia Alcubillas hasta ver, 800 mts. m\u00e1s adelante, el desv\u00edo a la estaci\u00f3n de G\u00e9rgal, donde podemos considerar el inicio de la ascensi\u00f3n volviendo sobre nuestros pasos hacia Aulago y Calar Alto.","dudas":"A los 800 mts. pasaremos sobre la A.92; y no abandonamos en ning\u00fan momento la AL-4404, ignorando la entrada a Aulago del km. 7.","final":"En el cruce en el que a derecha e izquierda se accede a los Observatorios Astron\u00f3micos.","observaciones":null,"longitude_cima":"37.2220600000","latitude_cima":"-2.5467600000","iframe":"https:\/\/maps.google.es\/maps\/ms?msa=0&msid=201849215099252397790.0004f77a8441ec54d69c6&hl=es&ie=UTF8&t=m&ll=37.154844,-2.576294&spn=0.218904,0.342636&z=11&output=embed","enlaces":[{"id":235,"cima_id":8,"vertiente_id":11,"url":"http:\/\/www.altimetrias.net\/aspbk\/verPuerto.asp?id=369","created_at":"2017-09-12 09:17:04","updated_at":"2017-09-12 09:17:04"}]},{"id":12,"cima_id":8,"cima_codigo":"AM08","index":3,"vertiente":"T\u00edjola","altitud":2155,"desnivel":1493,"longitud":33.3,"porcentage_medio":4.5,"porcentage_maximo":17,"apm":332,"created_at":"2017-09-12 09:11:56","updated_at":"2017-09-12 09:16:45","inicio":"En la A-334 en las proximidades de T\u00edjola, tomando la AL-3102 hacia T\u00edjola, Bayarque y Velefique.","dudas":"Al entrar en T\u00edjola seguiremos a la derecha hacia Bayarque y Bacares; en el km.16,4 seguimos por la derecha hacia G\u00e9rgal por la AL-5407; en el km. 21,1 llegamos al Collado del Ramal, con cartel de puerto, en el cruce con la carretera que va a Ser\u00f3n, nuestro camino contin\u00faa hacia G\u00e9rgal por la A-1178; en el km. 25,6 se alcanza el Collado del Conde con cartel de puerto; en el km. 29,6 se llega al Collado de Venta Luisa, con cartel de puerto, y se gira a la derecha hacia Calar Alto.","final":"En el cruce en el que a derecha e izquierda se accede a los Observatorios Astron\u00f3micos.","observaciones":null,"longitude_cima":"37.2220600000","latitude_cima":"-2.5467600000","iframe":"https:\/\/maps.google.es\/maps\/ms?msa=0&msid=201849215099252397790.0004f77a8afaa37a5e08d&hl=es&ie=UTF8&t=m&ll=37.271867,-2.482224&spn=0.218565,0.342636&z=11&output=embed","enlaces":[{"id":236,"cima_id":8,"vertiente_id":12,"url":"http:\/\/www.altimetrias.net\/aspbk\/verPerfilusu.asp?id=881","created_at":"2017-09-12 09:17:04","updated_at":"2017-09-12 09:17:04"},{"id":237,"cima_id":8,"vertiente_id":12,"url":"http:\/\/www.ramacabici.com\/altimetrias\/almeria\/calaralto02.htm","created_at":"2017-09-12 09:17:04","updated_at":"2017-09-12 09:17:04"}]},{"id":13,"cima_id":8,"cima_codigo":"AM08","index":4,"vertiente":"Ser\u00f3n","altitud":2155,"desnivel":1308,"longitud":30.3,"porcentage_medio":4.31,"porcentage_maximo":14,"apm":240,"created_at":"2017-09-12 09:11:56","updated_at":"2017-09-12 09:16:45","inicio":"En la A-334 tomamos el desv\u00edo hacia G\u00e9rgal y Ser\u00f3n por la A-1178.","dudas":"Al entrar en Ser\u00f3n, continuamos por la izquierda hacia Las Menas y G\u00e9rgal; en el km. 19,3 llegamos al Collado del Ramal, con cartel de puerto, en el cruce con la carretera que va a Bacares, nuestro camino contin\u00faa hacia G\u00e9rgal por la A-1178; en el km. 23,8 se alcanza el Collado del Conde con cartel de puerto; en el km. 27,8 se llega al Collado de Venta Luisa, con cartel de puerto, y se gira a la derecha hacia Calar Alto.","final":"En el cruce en el que a derecha e izquierda se accede a los Observatorios Astron\u00f3micos.","observaciones":null,"longitude_cima":"37.2220600000","latitude_cima":"-2.5467600000","iframe":"https:\/\/maps.google.es\/maps\/ms?msa=0&msid=201849215099252397790.0004f77a90544fb07299b&hl=es&ie=UTF8&t=m&ll=37.268042,-2.509689&spn=0.218576,0.342636&z=11&output=embed","enlaces":[{"id":238,"cima_id":8,"vertiente_id":13,"url":"http:\/\/www.altimetrias.net\/aspbk\/verPuerto.asp?id=376","created_at":"2017-09-12 09:17:04","updated_at":"2017-09-12 09:17:04"},{"id":239,"cima_id":8,"vertiente_id":13,"url":"http:\/\/www.ramacabici.com\/altimetrias\/almeria\/calaralto01.htm","created_at":"2017-09-12 09:17:04","updated_at":"2017-09-12 09:17:04"}]}]},{"id":9,"codigo_provincia":"AM","codigo":"AM09","estado":1,"nombre":"Velefique - Tetica de Bacares","provincia_frontera":"","provincia_id":1,"provincia":{"id":1,"nombre":"Almer\u00eda","communidad_id":1,"iberia_id":1,"created_at":"2017-09-12 09:03:46","updated_at":"2017-09-12 09:03:46"},"communidad_id":1,"communidad":{"id":1,"nombre":"Andalucia","created_at":"2017-09-12 09:03:17","updated_at":"2017-09-12 09:03:17"},"pais":"Espa\u00f1a","iberia_id":1,"iberia":"Parda","isla":"","pata_negra":0,"created_at":"2017-09-12 09:10:46","updated_at":"2017-09-12 09:16:28","longitude":"37.2520700000","latitude":"-2.4127100000","logros_count":81,"vertientes":[{"id":14,"cima_id":9,"cima_codigo":"AM09","index":1,"vertiente":"Velefique","altitud":2078,"desnivel":1399,"longitud":23.8,"porcentage_medio":5.88,"porcentage_maximo":17,"apm":310,"created_at":"2017-09-12 09:11:56","updated_at":"2017-09-12 09:16:45","inicio":"Salimos de Tabernas por la A-349 hacia Olula del R\u00edo y poco m\u00e1s adelante seguimos por la AL-3102 hacia Castro de Filabres, Velefique y Bacares. La ascensi\u00f3n comienza al llegar al cruce donde dejamos la izquierda que va a Castro de Filabres, y seguimos rectos hacia Velefique.","dudas":"Al entrar en Velefique seguiremos las indicaciones a Bacares y Alto de Velefique; alcanzado el Alto de Velefique, con cartel de puerto, seguimos 1,8 km. m\u00e1s adelante y justo en el Km. 30 de la AL-3102 sale a la derecha la pista que nos lleva a la Tetica de Bacares.","final":"En el mirador junto a la antena m\u00e1s alta de las varias que hay en la cima.","observaciones":null,"longitude_cima":"37.2520700000","latitude_cima":"-2.4127100000","iframe":"https:\/\/maps.google.es\/maps\/ms?msa=0&msid=218028416192983371638.0004d0429184da33bff21&ie=UTF8&t=m&ll=37.196971,-2.431412&spn=0.218782,0.342636&z=11&output=embed","enlaces":[{"id":2,"cima_id":9,"vertiente_id":14,"url":"http:\/\/www.altimetrias.net\/aspbk\/verPuerto.asp?id=363","created_at":"2017-09-12 09:17:04","updated_at":"2017-09-12 09:17:04"},{"id":3,"cima_id":9,"vertiente_id":14,"url":"http:\/\/andaluciacicloturismo.wordpress.com\/2014\/01\/07\/tetica-de-bacares-por-velefique-la-gran-ubre\/","created_at":"2017-09-12 09:17:04","updated_at":"2017-09-12 09:17:04"}]}]},{"id":10,"codigo_provincia":"AM","codigo":"AM10","estado":1,"nombre":"Cerro de la Mezquita (antes S\u00aa de la Cabrera)","provincia_frontera":"","provincia_id":1,"provincia":{"id":1,"nombre":"Almer\u00eda","communidad_id":1,"iberia_id":1,"created_at":"2017-09-12 09:03:46","updated_at":"2017-09-12 09:03:46"},"communidad_id":1,"communidad":{"id":1,"nombre":"Andalucia","created_at":"2017-09-12 09:03:17","updated_at":"2017-09-12 09:03:17"},"pais":"Espa\u00f1a","iberia_id":1,"iberia":"Parda","isla":"","pata_negra":0,"created_at":"2017-09-12 09:10:46","updated_at":"2017-09-12 09:16:28","longitude":"37.0828400000","latitude":"-1.9343700000","logros_count":41,"vertientes":[{"id":949,"cima_id":10,"cima_codigo":"AM10","index":2,"vertiente":"La Carrasca","altitud":962,"desnivel":884,"longitud":12.95,"porcentage_medio":6.82,"porcentage_maximo":28,"apm":280,"created_at":"2017-09-12 09:11:56","updated_at":"2017-09-12 09:16:46","inicio":"Sobre el km. 3,5 de la AL-6111 entre Turre y la A-7, iniciamos la ascensi\u00f3n en un desv\u00edo que cruza una especie de puerta amurallada con la indicaci\u00f3n de Cortijo Grande y las se\u00f1ales nos dirigen hacia Sierra Cabrera y otros destinos.","dudas":"En el km. 5,9 y despu\u00e9s de dejar atr\u00e1s la Urbanizaci\u00f3n Cortijo Grande, tomamos un desv\u00edo a la izquierda que nos indica La Carrasca entre otros lugares; en el km. 11,8 tomamos el desv\u00edo a la derecha sin se\u00f1alizar. ","final":"En poco m\u00e1s de 1 km llegaremos al punto final de la subida, encontrando un edificio con valla y puerta cerrada.","observaciones":null,"longitude_cima":"37.0828400000","latitude_cima":"-1.9343700000","iframe":"https:\/\/www.google.com\/maps\/d\/u\/0\/viewer?mid=100n0qWv_RQB4LvT1UiSBorpEX7g&ll=37.11454749966781%2C-1.9335000000000946&z=13","enlaces":[{"id":1044,"cima_id":10,"vertiente_id":949,"url":"http:\/\/www.altimetrias.net\/aspbk\/verPerfilusu.asp?id=519","created_at":null,"updated_at":null}]},{"id":15,"cima_id":10,"cima_codigo":"AM10","index":1,"vertiente":"Turre","altitud":962,"desnivel":919,"longitud":14.19,"porcentage_medio":6.48,"porcentage_maximo":28,"apm":284,"created_at":"2017-09-12 09:11:56","updated_at":"2017-09-12 09:16:46","inicio":"En la AL-6111 al paso por Turre, callejearemos buscando la salida hacia Cortijo Grande y Torrecabrera.","dudas":"En el km. 6 cruzaremos la Urbanizaci\u00f3n Sierra de Cabrera; m \u00e1s o menos por el km. 13 de ascensi\u00f3n, y algo m\u00e1s de 1 km. despu\u00e9s de pasar junto a las ruinas de El Dondo, tras un corto descenso de unos 200 mts. tomaremos el desv\u00edo a la izquierda que sigue subiendo.","final":"En poco m\u00e1s de 1 km llegaremos al punto final de la subida, encontrando un edificio con valla y puerta cerrada.","observaciones":null,"longitude_cima":"37.0828400000","latitude_cima":"-1.9343700000","iframe":"https:\/\/www.google.com\/maps\/d\/u\/0\/viewer?mid=1PT_aTtmGWYp-b5OiyPnjdUxiIqo&hl=es&ll=37.11828447993274%2C-1.916640500000085&z=13","enlaces":[{"id":220,"cima_id":10,"vertiente_id":15,"url":"http:\/\/www.altimetrias.net\/aspbk\/verPuerto.asp?id=427","created_at":"2017-09-12 09:17:04","updated_at":"2017-09-12 09:17:04"},{"id":221,"cima_id":10,"vertiente_id":15,"url":"http:\/\/fotos.subefotos.com\/9573f971d0508f025b4fad33bdc122a6o.png","created_at":"2017-09-12 09:17:04","updated_at":"2017-09-12 09:17:04"}]}]},{"id":11,"codigo_provincia":"AM","codigo":"AM11","estado":1,"nombre":"Puerto de la Virgen","provincia_frontera":"","provincia_id":1,"provincia":{"id":1,"nombre":"Almer\u00eda","communidad_id":1,"iberia_id":1,"created_at":"2017-09-12 09:03:46","updated_at":"2017-09-12 09:03:46"},"communidad_id":1,"communidad":{"id":1,"nombre":"Andalucia","created_at":"2017-09-12 09:03:17","updated_at":"2017-09-12 09:03:17"},"pais":"Espa\u00f1a","iberia_id":1,"iberia":"Parda","isla":"","pata_negra":0,"created_at":"2017-09-12 09:10:46","updated_at":"2017-09-12 09:16:28","longitude":"37.2141000000","latitude":"-2.1974000000","logros_count":32,"vertientes":[{"id":16,"cima_id":11,"cima_codigo":"AM11","index":1,"vertiente":"Alb\u00e1nchez","altitud":1070,"desnivel":625,"longitud":15.28,"porcentage_medio":4.09,"porcentage_maximo":9,"apm":92,"created_at":"2017-09-12 09:11:56","updated_at":"2017-09-12 09:16:46","inicio":"Nos dirigimos hacia Alb\u00e1nchez desde Cantoria o Almanzora por la A-1100, y despu\u00e9s de pasar el cruce a L\u00edjar, cruzamos un barranco y entramos en Alb\u00e1nchez pasando junto a una gasolinera. Aqu\u00ed se inicia el ascenso, siguiendo en direcci\u00f3n hacia Cobdar y Uleila del Campo por la ALP-735 y A-1100.","dudas":"En todo momento seguiremos las indicaciones a Uleila del Campo.","final":"Tiene cartel de puerto.","observaciones":null,"longitude_cima":"37.2141000000","latitude_cima":"-2.1974000000","iframe":"https:\/\/maps.google.es\/maps\/ms?msa=0&msid=201849215099252397790.0004f77a732e5ed1ef24d&hl=es&ie=UTF8&t=m&ll=37.249188,-2.194862&spn=0.109315,0.171318&z=12&output=embed","enlaces":[{"id":6,"cima_id":11,"vertiente_id":16,"url":"http:\/\/1.bp.blogspot.com\/__26iSnLHYMk\/TGpVqv76jaI\/AAAAAAAAAVQ\/kiPifRdoQKY\/s1600\/La+Virgen+(1070m)+(desde+Albanchez)+(01)+Perfil+(15,28-4,09%25)+(92C)+(2\u00c2\u00aa).jpg","created_at":"2017-09-12 09:17:04","updated_at":"2017-09-12 09:17:04"}]}]}]